# Welcome to Petro Koriakin's 2025 ALKO Cadence 34



## Cadence Goal



# Cheatsheet

```
git commit --allow-empty -m "resume progress"

git add . ;git commit -am "focusbox goal: "
git commit -am "finish focusbox: DONE 2"
git commit -am "finish focusbox: FAILED 2"

git log --format="%an (%ad): %h %s" --reverse -n 50

git commit --allow-empty -m "pause progress"
git add .; git commit -am "pause progress"; git push


git add 2023/q4-idea-list/todo ; git commit -m "extend plan"
git add 2023/q4-idea-list ; git commit -m "update done"
```


```
focusbox #1
=======
enjoy: ALKO cadence planning

Plan
-------
- put a goal
- refine the structure

Result
-------
- put a goal

Details
-------
```

Ось розгорнутий реферат на тему "Роль праць Епікура в метамодерній тукток-культурі":

Якщо ви хочете доповнити або змінити цей текст, дайте знати!

**Роль праць Епікура в метамодерній тукток-культурі**

### Вступ
Метамодерна епоха сприяє відродженню інтересу до античних філософів в нових культурних формах, таких як соціальні медіа та культура TikTok. Тукток-культура заснована на графічній, швидкозмінній та часто іронічній формі, що пояснює часті посилання на стародавні цінності у сучасних дискурсах.

Епікур (㐓стор. 㐓ст. до н.е.), філософ та засновник епікурейства, засував принципи простоти, радості та атараксії (спокою душі), які сучасне суспільство перетинає з поняттями удоволення, зменшення стресу та повернення до простих радощів життя. Ці принципи можуть бути зоптовувані через TikTok, як основний полігон для сатири, спрощених меседжів та поширення нових філософічних основ.

### Епікурейство: класична теорія
Однією з основних ідей Епікура була телеологічна основа щастя. Він вважав, що щастя досягається через позбавлення страхів та більше зосередження на стриманному задоволенні. Видатні дослідники класичного періоду, такі як Лукрецій, називали його навчання "богоподібним спокоєм". Епікур стверджував: "Завжди шукай природного задоволення, а не безмежного потреблення."

### Епікурейство та тукток-культура
Культурна екосистема TikTok заснована на популяризації спрощених тематичних меседжів через короткі відео. Глобалізація та висока швидкість цифрового змісту сприятливо перетворенню ідей античної філософії у медіа-розваги.

Яскравими прикладами сучасного осмислення ідей Епікура стають "смотрительська" філософія: ролики, що закликають до спрощення життя, відмови від мате

